擬擱置回美設廠 富士康停百億大計

【星島日報報道】蘋果手機代工廠商富士康，正重新考慮總投資達100億美元，於美國威斯康辛州設立LCD（液晶顯示器）工廠的計畫。外電報道，富士康有意把在當地生產工廠改為研發中心，並已放慢員工招聘計畫，而且將主要招聘工程師及研發人員，並非最初承諾的製造業崗位。
富士康有關項目最初計畫生產電視及其他消費與專業設備所需的大熒幕顯示屏，但公司後來表示，將生產尺寸更小的LCD顯示屏。目前該項目仍在建設中。
富士康董事長特別助理胡國輝向路透社表示，計畫可能縮減甚至擱置。他指出，美國人力成本相對較高，在美國生產先進的電視熒幕成本非常高，但在電視方面，富士康在美國沒有市場。
胡國輝稱，與其在美國生產LCD面板，倒不如在大中華同日本生產，並運往墨西哥做最後組裝，然後將最終產品進口美國，這樣獲利會更多，亦符合富士康的業務模式。
這個大型投資項目於2017年在白宮一個儀式上宣布，富士康母公司鴻海集團董事長郭台銘更親自出席，並受到美國總統特朗普讚揚，認為這是他復興美國製造業能力的證明。富士康亦因此享受到地方政府獎勵。
此前，富士康稱打算在威斯康辛州招聘1.3萬人，但現已放慢步伐。該公司最初預計2020年底前徵聘5200人，而目前可能下調至接近1000人。

說好的請大量美國工人呢 美國又輸啦

侵粉唔敢入嚟

其實搬去美國
好多政經界人仕都知唔可能，因為成本太高
話搬番美國只係吸引選民
佢地實際果句係 anywhere but china（唔記得邊個講的）
令d廠撤出中国，令中国賺不到外匯

美國又輸啦

笑撚死

做廠最緊要係供應鏈
全部零件都要海外進口既話真係蝕死未天光

又唔係無可能
不過個廠房一定係高度自動化
加埋侵同埋當地政府政策優惠
其實又並不是無數圍
只不過個利益一定無開係其他低人力成本國家咁高

呢個post靜到

餓撚死班美國佬就岩

侵侵又贏

如果高度自動化 仲邊洗請咁多製造業人手
同原意背道而馳

講得出 做不到

係無意思架
但係如果將廠搬返去美國
呢個又會係必然會發生既事
始終美國勞動成本太高
以人力密集方式去運作
應該無一個產品可以run得到落去

但係今時今日 好多野 已經唔再係單純睇數據去判斷
而係牽涉政治因素

強烈置頂

佢之前諗住做
依家唔做，擺明因為見蘋果銷量低，依家搬廠都唔抵啦

侵侵一向都膠架啦，但佢可以打贏習近平，連任應該無問題

撚狗咁撚

胡國輝稱，與其在美國生產LCD面板，倒不如在大中華同日本生產，並運往墨西哥做最後組裝，然後將最終產品進口美國，這樣獲利會更多。
係中國定搬去台灣生產？

富士康台灣公司黎。。只要佢徹出中國侵侵都win

又贏

改種大豆把啦
而家支那要每日買500萬噸呀